---
title: "Дайджест №9 (15-21 марта 2010)"
date: "2010-03-23"
---

Работа над начатым продолжена.

Изменения в GIMP:

- Митч:
    - исправлена ошибка 435540, в контекстное меню плавающего выделения добавлен пункт создания нового слоя с ним;
    - исправлен откат по истории при отмене первых изменений в созданном текстовом слое;
    - ограничено количество перерисовок курсора в секунду;
    - реализовано удаление отключенных устройств ввода в новом диалоге управления ими;
    - добавлен внутренний код смены кегля текста, пока без интерфейса;
- Алексия:
    - границы кисти тоже стали динамическими;
    - реализована обратная совместимость с убранным недавно из Аэрографа параметром «Сила нажатия»;
    - изменения вне холста теперь тоже влияют на контур кисти;
    - исправлено смещение контура кисти при вращении;
    - более предсказуемая реакция на направление рисования;
- Оэвинд
    - влючил gegl-plugin.h в gimpdrawable.c;
    - вместо белого списка операторов GEGL теперь используется чёрный список;

Изменения в GEGL

- исправлена сборка
- добавлены тесты для оператора transform
- исправлены тесты сэмплеров
- исправлен оператор gegl:stress

Изменений в babl не было.
